<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<legalnotice id="legalnotice">
         <para>Разрешено копировать, распространять и/или изменять этот документ соответствии с условиями Свободной лицензии документации GNU (GFDL) версии 1.1 или любой другой более поздней опубликованной Free Software Foundation без неизменных разделов, текстов на лицевой обложке и текстов на задней обложке. Вы можете найти копию GFDL по адресу <ulink type="help" url="help:fdl">ссылка</ulink> или в файле COPYING-DOCS распространяемом с этим руководством.</para>
          <para>Это руководство является частью коллекции руководств GNOME распространяемых под лицензией GFPL. Если вы хотите распространять это руководство отдельно от коллекции, вы можете сделать это, добавив копию лицензии к руководству, согласно описанию в 6-м разделе лицензии.</para>
 
         <para>Многие из имён, используемые компаниями для различения их продуктов и услуг, заявлены как торговые марки. Там, где данные имена появляются в документации GNOME, и члены проекта документации GNOME были осведомлены об этих торговых марках, имена написаны заглавными буквами или начальным заглавными буквами.</para>
 
         <para>ДОКУМЕНТ И ИЗМЕНЁННЫЕ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ПРЕДОСТАВЛЕНЫ СОГЛАСНО УСЛОВИЙ СВОБОДНОЙ ЛИЦЕНЗИИ ДОКУМЕНТАЦИИ GNU С ПОСЛЕДУЮЩИМ ПОНИМАНИЕМ, ЧТО: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ДОКУМЕНТ ПРЕДОСТАВЛЕН ПО ПРИНЦИПУ «КАК ЕСТЬ», БЕЗ КАКИХ-ЛИБО ГАРАНТИЙ, ВЫРАЖЕННЫХ ИЛИ ПОДРАЗУМЕВАЕМЫХ, ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ, ГАРАНТИИ, ЧТО ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕНЁННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА СВОБОДНО ОТ ДЕФЕКТОВ ПРИГОДНОСТИ ДЛЯ ТОРГОВЛИ, ПОДХОДЯЩАЯ ДЛЯ ЧАСТНОГО НАЗНАЧЕНИЯ ИЛИ НЕ НАРУШАЮЩЕЕ ЕГО. ПОЛНАЯ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЗА КАЧЕСТВО, ТОЧНОСТЬ, И БЫСТРОДЕЙСТВИЕ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЕННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ЛЕЖИТ НА ВАС. ДОЛЖЕН ЛИ ЛЮБОЙ ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕНЁННАЯ ВЕРСИЯ БЫТЬ ДЕФЕКТНОЙ В ЛЮБОМ ОТНОШЕНИИ, ВЫ (НЕ ПЕРВОНАЧАЛЬНЫЙ ПИСАТЕЛЬ, АВТОР ИЛИ ЛЮБОЙ УЧАСТНИК) ПРИНИМАЕТЕ НА СЕБЯ СТОИМОСТЬ ЛЮБОГО ТРЕБУЮЩЕГОСЯ СЕРВИСНОГО ОБСЛУЖИВАНИЯ, РЕМОНТА ИЛИ ИСПРАВЛЕНИЯ. ОТКАЗ ОТ ГАРАНТИИ СОСТАВЛЯЕТ ОСНОВНУЮ ЧАСТЬ ЭТОЙ ЛИЦЕНЗИИ. НЕ РАЗРЕШЕНО ИСПОЛЬЗОВАНИЕ НИ ОДНОГО ДОКУМЕНТА ИЛИ ЕГО ИЗМЕНЕННОЙ ВЕРСИИ В СИЛУ НАСТОЯЩЕГО ДОГОВОРА, С ИСКЛЮЧЕНИЕМ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ СОГЛАСНО ЭТОМУ ОТКАЗУ; И НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ И НИ ПОД КАКОЙ-ЛИБО ЗАКОННОЙ ТЕОРИЕЙ, ВСЛЕДСТВИЕ ПРАВОНАРУШЕНИЯ (ВКЛЮЧАЯ НЕБРЕЖНОСТЬ), В КОНТРАКТЕ, ИЛИ ИНЫМ ОБРАЗОМ, ДОЛЖЕН ЛИ АВТОР, ПЕРВОНАЧАЛЬНЫЙ ПИСАТЕЛЬ, ЛЮБОЙ УЧАСТНИК, ИЛИ ЛЮБОЙ РАСПРОСТРАНИТЕЛЬ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА, ИЛИ ЛЮБОЙ ПОСТАВЩИК ЛЮБЫХ ИЗ ТАКИХ СТОРОН, БЫТЬ ОТВЕТСТВЕННЫМ ПЕРЕД ЛЮБЫМ ЧЕЛОВЕКОМ ЗА ЛЮБОЙ ПРЯМОЙ, НЕПРЯМОЙ, СЛУЧАЙНЫЙ, ИЛИ КОСВЕННЫЙ ВРЕД ЛЮБЫХ ЧАСТЕЙ ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, ВРЕД ОТ ПОТЕРИ РЕПУТАЦИИ, ОСТАНОВКИ РАБОТЫ, ОТКАЗА В РАБОТЕ КОМПЬЮТЕРА ИЛИ СБОЯ, ИЛИ ЛЮБОГО ДРУГОГО ВРЕДА ИЛИ ПОТЕРЬ, ВОЗНИКАЮЩИХ ИЗ-ЗА ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ЧАСТЕЙ ДОКУМЕНТА, ДАЖЕ ЕСЛИ ЭТА СТОРОНА БЫЛА ПРОИНФОРМИРОВАНА О ВОЗМОЖНОСТИ ЭТОГО ВРЕДА.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
